賀錦麗陷黑金風波

美國時間週四（1月14日），獨立記者、福克斯新聞的前作家卡爾∙貝克（Kyle Becker）在推特上貼出這麼一條消息：

「由當選副總統卡馬拉·哈里斯推廣的一個保釋基金，被報道幫助保釋出了若干名被起訴、而且被定罪的罪犯……（它還）拒絕分享記錄」

他還批評說，該黨「不僅煽動暴力騷亂，他們*資助*它們」。

去年6月1日，在明尼蘇達州明尼波利斯的嫌犯弗洛伊德死後，當時的總統參選人哈里斯幫助一個叫「明尼蘇達自由基金」@MNFreedomFund推廣，而由於她在推特轉發，以及她後來被拜登選擇為副總統競選搭檔，拜登團隊20多人參與推廣，這個2018年僅募捐10萬美元的基金，在弗洛伊德死後僅僅幾週，就募集了驚人的3500萬美元！

這麼大的變化，當然與哈里斯的大力相助分不開，該基金的募捐網頁上現在還有哈里斯那張獨特的笑臉。

那麼這個基金是做什麼的呢？基金的說明是「為無法負擔的人支付刑事保釋和移民保證金」。但是，我們知道去年夏天，美國爆發了大面積的BLM抗議，正如格林女士在昨天下午彈劾川普的國會辯論中說的那樣，「造成幾十億美元的財產損失，47人死亡。」而左派的領導人，被外界普遍認為是這場席捲美國的運動的主要支持者，因為說他們是「和平抗議」，以及對他們下跪。

這樣的大規模社會動盪，也使這個基金在整個夏天在美國社會陷入了爭議，因為它涉嫌保釋了幾名暴力傷害的罪犯，以及至少一名被強姦定罪的人。

9月3日，《華盛頓郵報》的一篇評論 試圖淡化外界的這種指控，但是報道也承認，明尼蘇達自由基金MFF幫助了一名男子逃脫監獄，該人被指控在明尼蘇達州的騷亂中向警察開槍。而按照美國的法律，這樣的暴力犯罪嫌犯，是不應該被保釋的。

華盛頓郵報這個文章，還提到MFF還為Chylen Evans支付了750美元的保釋金，後來他被指控洗劫一家酒類商店，服裝商店和移動商店。

同時，當地福克斯公司的子公司KMSP發現，從MFF處獲得保釋金的人中，也有「一名被控殺害朋友、以及兩次被定罪的性侵犯的婦女」。這樣的人，按法律，也不應被保釋。

最新報道這個黑金事件的Just the News稱，截至它們發稿的時候（1月14日），該基金還沒有對去年它們幫助的個人進行全面核算。

基金的一位代表本週通過電子郵件告訴《新聞時報》，該基金幫助提供保釋金的記錄「可通過亨內平（Hennepin）和拉姆西（Ramsey）縣監獄名單獲得。」

當地福克斯公司的子公司KMSP的記者說，在他們進行調查的過程中，該基金「確認了一些我們懷疑他們參與的案件，但找不到必要的文件。」

也就是說，這個基金在那場迄今未平息的風波中，到底幫助了多少罪犯，以及這些人裡面到底有多少有捲入了後來的犯罪，無人知曉。

去年8月，聯邦參議員科頓（Cotton）和美國總統川普，都指控說，許多「暴力騷亂者」被保釋「造成更大損失」。

科頓參議員還指控哈里斯的那一條幫助推文，說：「當她說自己』譴責暴力行為』時，不要相信她—–看看她的記錄，而不是她的話。」

當然，很多人更擔心的是，作為參議院最早的參議員，哈里斯上任之後，會不會將加速把美國推向社會主義。迄今為止，她2014年在加州推動的47號法案，還在讓很多加州人傷痛不已，被視為一個可怕的夢魘。

當時，這個提案被時任加州總檢察長的哈里斯，包裝上了一個非常美好的名字《安全社區和學校法》（The Safe Neighborhoods and Schools Act），被公投通過。許多犯罪被改為輕罪，實際操作中不算罪，抓了就放。

比如盜竊950美元以下不算重罪，BLM運動中經常在視頻中見到的免費購物，就與這個法案有關，而加州公共政策研究所在2018年6月進行的一項研究發現，證據表明47號提案可能助長了盜竊和砸車盜竊案。

2019年，洛杉磯時報報道，2018年全加州共有24.3萬輛汽車被砸車內財物遭竊，平均每天666輛。47號提案將盜竊、身分盜竊、接受贓物、攜帶毒品等六項非暴力重罪(felony)降級為輕罪(misdemeanor)，未超過950元的偷竊均屬輕罪，直接造成零售商店天天被偷，砸車盜竊更是猖獗到令人髮指的地步。

很多人擔心，拜登很可能由於身體原因，就職之後就會很快退位，那麼隨後的哈里斯上台之後，又會把美國推向何方呢？

有個黑字 you racist

唔早講

ban

推向邊度，梗係共產喇

自己攞來,一班敗家仔敗左兩百年祖業

黑金麗

我第一次見到一個人係咁乞我憎

左癌：睇唔到
拜登：唔記得咗

是但啦
咪又係玩撚哂

左膠：副總統已做，理撚得你
And then左膠：遲d就每個黑人都派30萬美金，真係廢撚事理你!

抵撚死

如果同左膠嘈，撻呢個出去就得喇，唔好話咩奶共唔奶共。
BTW嗰個加州第47條慘案係公投而來，搞到咁樣係左膠自己攞黎衰

和左膠嘈要比佢地的道德高地更有道德高地

以彼之道。還施彼身

未見過林鄭 定唔太憎林鄭

林奠